【股壇傳奇】聯交所創立董事臨終前逾8,000萬股票倉大公開

陳普芬當年創辦九龍證券交易所，及後四會合併，成為聯交所創立董事之一。

聯交所創辦人之一，本港股壇殿堂級人物陳普芬生前分享買股心得，包括公司市值大、留意公司董事背景、一定要派息，遺產文件披露，臨終前持有至少19隻股票，大部份為穩健收息股，如中電(002)、煤氣(003)、滙控(005)等，以本周三(13日)收市價計，目前市值逾8,360萬元，每年收息超過380萬元，平均每月逾30萬元。

文件顯示陳普芬遺留19隻股票，絕大部份都好好息，其中市值最大是滙控(005)，持股量約216,274股，以本周三收市價76.65元計，市值約1,657.74萬元，以去年派息計，全年收息約86.51萬元。以收息金額看，涉及最大收息金額股票是電能實業(006)，持股量96,674股，按本周三收市價55.95元計，市值逾540.89萬元，去年收息多達157.58萬元。
持有大量穩健收息股為主之外，尚有部份股票持有碎股，例如蒙古能源(276)尚餘2172股，連一手也不足，市值341元；有線寬頻(1097)持股量7,208股，同樣不足一手，市值1,160元。
講到陳普芬，除了當年創立九龍證券交易所，最經典事件是夥拍骨科醫生方心讓等人，將聲稱生產「魚骨」天線的香港天線在九龍證券交易所上市。招股價1元，上市首日最多升2.2倍見3.2元，短短6周升至30元，被諷為「香港黐線」。其後有指在大廈頂豎立鐵線也可接收電視信號，股價未到同年股災已經急插水，其後跌至停牌，最終倒閉清盤。

陳普芬死後留下19隻股票，見證他揀股心得「一定要派息」，按本周三市價計，每年收息逾380萬元。

岩岩開錯台

276

5 號仔